{
    "question": "Apa yang terjadi pada baling baling sebelum dan sesudah air mendidih ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Baling baling akan berputar dan memutar turbin pada generator listrik sehingga akan menghasilkan listrik",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kelebihan-ajaran-formal-dan-kekurangan-ajaran-riil-960",
            "question": "Kelebihan ajaran formal dan kekurangan ajaran riil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "formal lebih efektif dan to the point",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-supermasi-hukum-jelaskan-287",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan SUPERMASI HUKUM ? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Supremasi hukum adalah <strong>menjadikan instrumen hukum dan keadilan sebagai landasan dari keberlangsungan suatu sistem masyarakat</strong>.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pengertian supremasi hukum menurut para ahli;</p><ul><li>Soetandyo Wignjosoebroto (2002 : 457) upaya untuk menegakkan serta meletakkan hukum pada posisi paling tinggi yang bisa membuat perlindungan semua lapisan masyarakat tanpa ada intervensi oleh serta dari pihak mana juga, termasuk juga oleh penyelenggara negara. </li><li>Abdul Manan (2009 : 188) usaha atau strategi untuk menegakkan serta memposisikan hukum pada tempat yang paling tinggi dari segala-galanya. Hukum yaitu komandan atau panglima membuat perlindungan serta melindungi kestabilan kehidupan berbangsa serta bernegara.</li></ul><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>5 ciri supremasi hukum https://brainly.co.id/tugas/20147202</p><p>Contoh penerapan supremasi hukum https://brainly.co.id/tugas/1388716</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-internasional-yang-digunakan-bangsa-indonesia-beserta-630",
            "question": "Hubungan internasional yang digunakan bangsa Indonesia ? Beserta sarana yang digunakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan dengan Amerika Serikat sarananya dalam Militer<br>hubungan dengan Malaysia sarananya di bidang Ekonomi<br>Hubungan denga Australia sarananya di dalam Diplomasi<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hubungan internasional dengan melalui politik luar negeri yg dikenal dengan nama politik bebas aktif.<br>Sarana yg digunakan diplomasi, propaganda, ekonomi dan militer.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-meliputi-apa-sajakah-hubungan-pemerintahan-pusat-dengan-pemda-917",
            "question": "1. Meliputi apa sajakah hubungan pemerintahan pusat dengan PemDa salam bidang keuangan?    2. Komnas HAM berada dibawah naungan Pemerintah Indonesia. Kenapa disebut sbg badan independen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. <span><br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Pengawasan<br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Keuangan<br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Pemanfaatan Sumber Daya Alam<br></span><span><br></span><span>Hubungan Pemerintah Pusat dan Daerah di Bidang Pelayanan Umum<br>2. </span>komnas ham tidak dibawah badan negara manapun, keputusannya menjadi independen<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. hubungan pemerintaha pusat dan daerah di bidang pengawasan..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-propaganda-dalam-sarana-hubungan-internasional-391",
            "question": "Apa yang dimaksud propaganda dalam sarana hubungan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dimaksud propaganda adalah usaha sistematis untuk mempengaruhi pikiran, emosi, dan tindakan suatu kelompok demi kepentingan masyarakat umum.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-pers-indonesia-pada-masa-penjajahan-belanda-dan-jepang-153",
            "question": "Peranan pers indonesia pada masa penjajahan belanda dan jepang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa penjajahan belanda, pers sangat berpengaruh positif bagi bangsa indonesia. Oleh karena itu belanda melarang keras pers indonesia karena dapat mengancam mereka. Sedangkan pers masa jepang mengalami kemunduran. Karena pers dipaksa untuk bergabung dengan tujuan mendukung kepentingan jepang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hukum-perorangan-381",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan hukum perorangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketentuan\" mengenai orang sebagai subjek hukum dan kekeluargaan\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hukum Perorangan dalam arti luas adalah Ketentuan-ketentuan mengenai orang sebagai subyek</span><span>hukum dan kekeluargaan. Dalam arti sempit Hukum Perorangan memiliki makna yaitu Ketentuan-</span><span>ketentuan orang sebagai subjek hukum saja</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-aktor-dalam-hubungan-internasional-kenapa-929",
            "question": "Apa yang dimaksud AKTOR\u00a0 dalam hubungan internasional???    kenapa disebut aktor???\r\ndan apa apa saja yang negara yg termasuk dalam aktor tersebut???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>apa yang dimaksud AKTOR\u00a0 dalam hubungan internasional???<br>jawab :<br></span>Hubungan Internasional aktor adalah mereka atau sesuatu yang dapat \nmemengaruhi kejadian-kejadian internasional, dalam arti perilaku atau \ntindakan mereka bisa berpengaruh langsung atau tidak langsung pada pola \nHubungan Internasional, dan dalam perkembangannya, aktor Hubungan \nInternasional terbagi menjadi dua, yaitu aktor negara (state actor) dan aktor non negara <span>(non-state actors).<br><br></span><span>kenapa disebut aktor???<br></span>karna berperan dan menjadai pelaku dalam sesuatu hal .<br><br><span>dan apa apa saja yang negara yg termasuk dalam aktor tersebut???<br></span>jawab:biasanya pelaku politik di negara tersebut<br><br>semoga membantu :)<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-menjadi-dasar-penyusunan-konstitusi-n-575",
            "question": "Jelaskan faktor-faktor yang menjadi dasar penyusunan konstitusi negara ...?    jawabannya yang panjang yaa .... tolongg :D THANK'S",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Konstitusi harus <br>\nmendapatkan kesepakatan <br>\nrakyat krn kostitusi berguna <br>\nutk membina negara dan <br>\npemerintahan yg akan <br>\nmengatur mereka. 2. Konstitusi harus <br>\nmengandung suatu piagam <br>\nHak Asasi Manusia. <br>\n3. Konstitusi harus <br>\nmengandung ideologi bangsa. <br>\n4. Konstitusi hrs mengandung cita2 dan tujuan negara yg <br>\nhendak diwujudkan <br>\n5. Mengandung pembagian <br>\nkekuasaan sekaligus <br>\npengawasan thd kekuasaan <br>\npolitik. 6. Konstitusi biasanya berisi <br>\nttg hubungan antar lembaga <br>\nnegara dan hub.negara dg <br>\nwarga negara.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sejarahnya-pulau-sipadan-dan-ligitan-sehingga-sekarang-266",
            "question": "Bagaimana sejarahnya pulau sipadan dan ligitan sehingga sekarang menjadi pulau milik malaysia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Persengketaan antara Indonesia dengan Malaysia, mencuat pada tahun \n1967 ketika dalam pertemuan teknis hukum laut antara kedua negara, \nmasing-masing negara ternyata memasukkan pulau Sipadan dan pulau Ligitan\n ke dalam batas-batas wilayahnya. Kedua negara lalu sepakat agar Sipadan dan Ligitan dinyatakan dalam keadaan status status quo\n akan tetapi ternyata pengertian ini berbeda. Pihak Malaysia membangun \nresor parawisata baru yang dikelola pihak swasta Malaysia karena \nMalaysia memahami status quo sebagai tetap berada di bawah Malaysia \nsampai persengketaan selesai, sedangkan pihak Indonesia mengartikan \nbahwa dalam status ini berarti status kedua pulau tadi tidak boleh \nditempati/diduduki sampai persoalan atas kepemilikan dua pulau ini \nselesai. Sedangkan Malaysia malah membangun resort di sana SIPADAN dan \nLigitan tiba-tiba menjadi berita, awal bulan lalu. Ini, gara-gara di dua\n pulau kecil yang terletak di Laut Sulawesi itu dibangun cottage. Di \natas Sipadan, pulau yang luasnya hanya 4 km2 itu, kini, siap menanti \nwisatawan. Pengusaha Malaysia telah menambah jumlah penginapan menjadi \nhampir 20 buah. Dari jumlahnya, fasilitas pariwisata itu memang belum \nbisa disebut memadai. Tapi pemerintah Indonesia, yang juga merasa \nmemiliki pulau-pulau itu, segera mengirim protes ke Kuala Lumpur, minta \nagar pembangunan di sana disetop dahulu. Alasannya, Sipadan dan Ligitan \nitu masih dalam sengketa, belum diputus siapa pemiliknya.Pada tahun 1969\n pihak Malaysia secara sepihak memasukkan kedua pulau tersebut ke dalam \npeta nasionalnya</span>\n<span>Pada tahun 1976, Traktat Persahabatan dan Kerja Sama di Asia Tenggara atau TAC (Treaty of Amity and Cooperation in Southeast Asia) dalam KTT pertama ASEAN di pulau Bali\n ini antara lain menyebutkan bahwa akan membentuk Dewan Tinggi ASEAN \nuntuk menyelesaikan perselisihan yang terjadi di antara sesama anggota \nASEAN akan tetapi pihak Malaysia menolak beralasan karena terlibat pula \nsengketa dengan Singapura untuk klaim pulau Batu Puteh, sengketa kepemilikan Sabah dengan Filipina serta sengketa kepulauan Spratley di Laut Cina Selatan dengan Brunei Darussalam, Filipina, Vietnam, Cina, dan Taiwan.\n Pihak Malaysia pada tahun 1991 lalu menempatkan sepasukan polisi hutan \n(setara Brimob) melakukan pengusiran semua warga negara Indonesia serta \nmeminta pihak Indonesia untuk mencabut klaim atas kedua pulau.</span>\n<span>Sikap pihak Indonesia yang ingin membawa masalah ini melalui Dewan Tinggi ASEAN dan selalu menolak membawa masalah ini ke ICJ kemudian melunak. Dalam kunjungannya ke Kuala Lumpur pada tanggal 7 Oktober 1996, Presiden Soeharto akhirnya menyetujui usulan PM Mahathir tersebut yang pernah diusulkan pula oleh Mensesneg Moerdiono dan Wakil PM Anwar Ibrahim,\n dibuatkan kesepakatan \"Final and Binding,\" pada tanggal 31 Mei 1997, \nkedua negara menandatangani persetujuan tersebut. Indonesia meratifikasi\n pada tanggal 29 Desember 1997 dengan Keppres Nomor 49 Tahun 1997 \ndemikian pula Malaysia meratifikasi pada 19 November 1997.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}